{
    "question": "Hitung nilai trigonometri berikut sin(-90)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "= sin (-90)<br>= - (sin 90)<br>= - 1<br><br>jadikan jawaban terbaik donk :D<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tidak ada jawaban dan caranya untuk mencari sin (-90)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-sebuah-deret-geometri-diketahui-suku-ke-2-adalah-6-dan-suku-761",
            "question": "Pada sebuah deret geometri diketahui suku ke 2 adalah 6 dan suku ke 5 adalah 48 jumlah sepuluh suku pertaama adaalah ???    tolong dibantu jawaban nya yaaaah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "_ 6 _ _ 48<br><br>Jadi<br>U1 = 3<br>U2 = 6<br>U3 = 12<br>U4 = 24<br>U5 = 48<br><br>Sn = a(r^n-1) / r -1<br>= 3 (2^10-1) / 2-1<br>= 3 . 1023 /1<br>=3069",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik: U2=6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U5=48<br>Pertamaanya cari dulu r nya<br>saya punya cara mudahnya,rumusnya:<br>\u00a0[tex] r^{(suku yang paling besar-suku yang paling kecil)} [/tex] = <u>(nilai suku yg paling besar)</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 (nilai suku yg paling kecil)<br><br>jadi cara ngerjainnya:<br>[tex] r^{5-2} [/tex] = <u>48</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 6<br><u></u>[tex] r^{3} [/tex] \u00a0 \u00a0 =8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 r =[tex] 3\\sqrt{8} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0r = 2<br><u></u><br>jadi cara mencari [tex] S_{10} [/tex] = <u>a([tex] r^{n} [/tex] -1)<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 r-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = <u>3([tex] r^{10} [/tex] -1)</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a0<u>3(1023)</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a01<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 X 1023 = 3069<br><br>jadi\u00a0[tex] S_{10} [/tex] yaitu 3069<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-deret-aritmatika-dengan-un-adalah-suku-ke-n-ji-683",
            "question": "diketahui barisan deret aritmatika dengan Un adalah suku ke-n. jika U2 + U15 + U40 = 165 makan U19 =.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Diketahui barisan deret aritmatika dengan Un adalah suku ke-n. Jika U2 + U15 + U40 = 165 maka U19 = <strong>55</strong>.</p><p></p><h3><strong>P</strong>embahasan</h3><p><u>Diketahui</u>:</p><p>U\u2082 + U\u2081\u2085 + U\u2084\u2080 = 165</p><p></p><p><u>Ditanya</u>:</p><p>U\u2081\u2089 = .....?</p><p></p><p><u>Jawab</u>:</p><p>Dalam mencari suku ke-n pada deret aritmatika dengan suku pertama a dan beda b berlaku persamaan berikut:</p><h3> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2099 = a + (n - 1) b</h3><h3></h3><p>maka dari soal di atas, suku-suku yang telah diketahui dapat diuraikan sebagai berikut:</p><p>U\u2082 \u21d2 n = 2 \u21d2 U\u2082 = a + (2 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2082 = a + b</p><p>U\u2081\u2085 \u21d2 n = 15 \u21d2 U\u2081\u2085 = a + (15 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2081\u2085 = a + 14b</p><p>U\u2084\u2080 \u21d2 n = 40 \u21d2 U\u2084\u2080 = a + (40 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2084\u2080 = a + 39b</p><p></p><p>U\u2082 + U\u2081\u2085 + U\u2084\u2080 = (a + b) + (a + 14b) + (a + 39b)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 165 = 3a + 54b \u00a0</p><p>disederhanakan dengan membagi kedua ruas dengan tiga</p><p>{ 3a + 54b = 165 } : 3</p><p>a + 18b = 55</p><p></p><p>U\u2081\u2089 \u21d2 n = 19 \u21d2 U\u2081\u2089 = a + (19 - 1)b </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0U\u2081\u2089 = a + 18b</p><p>Sehingga nilai U\u2081\u2089 = 55.</p><p></p><p>Semoga dapat membantu. Selamat belajar!</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Materi tentang Deret Aritmatika https://brainly.co.id/tugas/9607287</p><p>2. Materi tentang Contoh Soal Deret Aritmatika https://brainly.co.id/tugas/23271525, https://brainly.co.id/tugas/15798077</p><p>----------------------------</p><h3>Detil Jawaban</h3><p>Kelas : IX SMP</p><p>Mapel : Matematika</p><p>Bab : Barisan dan Deret Bilangan</p><p>Kode kategori : 9.2.2\t</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-dijatuhkan-tegak-lurus-dari-ketinggian-4m-dan-setiap-962",
            "question": "sebuah bola dijatuhkan tegak lurus dari ketinggian 4m dan setiap kali memantul tingginya 3/4 tinggi semula.Tentukan panjang lintasan yang dilalui bola sampai berhenti ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{b + a}{b - a} . 4 =  \\frac{4 + 3}{4 - 3} . 4 =  \\frac{7}{1} . 4 = 28 m[/tex]frac{4 + 3}{4 - 3} \u00d7 4\u00a0=[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-pangkat-2-sama-artinya-dengan-302",
            "question": "8 pangkat -2 sama artinya dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama artinya dengan 8^-2 =\u00a0[tex] \\frac{1}{8^2} =  \\frac{1}{64}  [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau tidak salah sama dengan pangkat 8 : pangkat 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-deret-geometri-tak-hingga-adalah-7-sedangkan-jumlah-suku-124",
            "question": "jumlah deret geometri tak hingga adalah 7, sedangkan jumlah suku-suku yang bernomor genap adalah 3. suku pertama deret tersebut adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah semua suku tak hingga =  u1 + u2 + u3 + u4 + u5 + .... <br>\n = jumlah semua suku ganjil + jumlah semua suku genap. <br><br>\n7 = jumlah semua suku ganjil + 3 <br>\njumlah semua suku ganjil = 7 - 3 <br>\njumlah semua suku ganjil = 4 <br><br>\njumlah semua suku ganjil = u1 + u3 + u5 + ... <br>\n4 = a + ar^2 + ar^4 + ....   &gt;&gt;&gt; lalu kedua ruas dikalikan dengan r semua <br>\n4r = ar + ar^3 + ar^5 + .... <br>\n4r = 3 <br>\nr = 3/4 <br><br>\njumlah suku tak hingga = a / (1-r) <br>\n7 = a / (1-3/4) <br>\n7 = a / (1/4) <br>\na = 7/4. <br><br>solusi terbaik ya..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-11-dari-barisan-25612864-adalah-431",
            "question": "Suku ke 11 dari barisan 256,128,64...\r\nadalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=256<br>r=1/2<br><br>U11= ar^10<br>= 256(1/2)^10<br>= 256:1024 <br>= 1/4 = 0,25<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sn=n/2 . (2a+n-1)b<br>11=11/2.(2.256+11-1).2<br>276<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-u10-dan-s10-dari-deret-aritmatika-jika-diketahui-sn-n-553",
            "question": "Hitunglah U10 dan S10 dari deret aritmatika Jika diketahui Sn = n\u00b2 + 2n",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sn = n\u00b2 + 2n <br>Sn-1 = (n-1)\u00b2 + 2(n-1)<br><br>= n\u00b2 - 2n + 1 + 2n - 2<br><br>= n\u00b2 - 1<br><br>Un = Sn - Sn-1<br><br>= n\u00b2 + 2n - (n\u00b2 - 1)<br><br>= 2n + 1<br><br>U10 = 2.10 + 1 = 21<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-bilangan-positif-membentuk-barisan-geometri-dengan-rasio-r-gt-798",
            "question": "3 Bilangan positif membentuk barisan geometri dengan rasio r &gt; 1. Jika suku tengah ditambah 4, maka terbentuk sebuah barisan aritmetika yang jumlahnya 30. tentukan Hasil kali dri ketiga blngan trsebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalnya bilangan yang dimaksud adalah : p/r , p dan pr <br>suku tengah ditambah 4 ----&gt; p/r , p+4 , pr ..... barisan arimetika dg jumlah 30<br>p+4 - (p/r) = pr - (p+4) <br>2p + 8 = pr + p/r ....... pers(1) <br>p/r + p+4 + pr = 30 <br>p+4 + p/r + pr = 30 .....pers(2) <br>subitusi pers(1) ke pers(2) <br>p+4 + 2p + 8 = 30 <br>3p + 12 = 30 <br>3p = 18<br>p = 6 <br>hasil kali tiga bilangan tersebut = p/r x p x pr = p\u00b3 = 6\u00b3 = 216 <br>oke kalo puas kasih terbaik ya, tks<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-berat-1cm-besi-50-gram-dan-pi-314-berapa-kg-berat-422",
            "question": "jika berat 1cm besi 50 gram dan pi 3,14\u00a0\u00a0\u00a0 ,\u00a0 berapa kg berat kapsul tersebut , diameter =60\u00a0 . t= 80.. kapsul besi yang terdiri dari tabung dan belahan bola \u00a0 A.6876kg B.7986kg C . 8478kg D .\u00a0 16956 kg \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "berarti kan di atas tabung ada 1/2 bola dan dibawah tabung ada 1/2 bola juga berarti disatukan aja volumenya jadi 1 bola paham ? <br>lalu cari total volume kapsul ...... <br>V kapsul = V bola + V tabung <br> = 4/3 .pi . [tex] r^{3} [/tex] + pi . [tex] r^{2} [/tex] . tinggi <br>= 4/3 . 3.14 . [tex] 30^{3} [/tex] + pi . [tex] 30^{2} [/tex] . 80 = 339120 cm3 (harus pakai kalkulator biar gk bingung ngitungnya ) <br>lalu kan 1 cm3 = 50 gram jadi berat total kapsul = 339120 x 50 =16956000gram = 16956kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-membuat-sebuah-parasut-berbentuk-belahan-bola-dari-katun-den-369",
            "question": "budi membuat sebuah parasut berbentuk belahan bola dari katun dengan panjang diameter 7m.\u00a0 jika harga katun rp.30,000,00 setiap m ,\u00a0 maka biyaya yang diperlukan untuk membuat parasut itu adalah ..? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k lingkaran =\u00a0[tex] \\pi [/tex] . d<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0[tex] \\frac{22}{7} [/tex] . 7 cm . 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 44 cm<br>biaya = Rp 30.000 . keliling lingkaran<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 30.000 . 44 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 132.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v\u00a0= 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 r\u00a0\u00d7 1/2 = 4/3\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d7 3,5\u00a0\u00d73,5\u00a0\u00d7 1/2 = 3773/42\u00a0= 89,83 m\u00b3<br>kayak gitu itu kalo betul sih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}